---
aid: 9025
zid: 563259
title: "关于本书目前小看法"
author: 非蓝
date: 2014-10-01 20:43:47+07:00
lastmod: 2014-10-15 21:00:00+07:00
---

非蓝 于 2014-10-1 20:43:47 发表了：

不觉得现在这书，很多事情故事都天天围女仆什么的，越来越无聊了，五百废们大多都是想怎么做中种马，靠，我不是来看五百种马的故事，而且当初这种什么女仆革命带来的成果其实对五百废是弊大于利，不要把古代女人当成白痴，古人只是没适应因临高环境和制度，不要以为搞些简单的制度可以约束这些女仆，生活秘书，更不要把五百废当成都是御女高手，很多成迟早会被这些女人搞得晕头转向的，不要以为他们换个朝代就是御女高手了，在现代不行古代也一样，像这样变相奴隶制度比明朝的封建制度还落后的的女仆制度，生活秘书制度，只能痛快一时，还搞的大张旗鼓，不是标榜新时代吗，在任何历史时代这种制度都不干敢明目张胆的干，也只有五百废敢这样~！所以这样的制度只能是利在当前，祸在其后。

---

陆李仙 于 2014-10-1 21:22:40 发表了：

我也认为这样、元老院现在还没有建国、头顶上还顶着一个言不正、名不顺的帽子、真难受

---

小白之友 于 2014-10-1 21:43:03 发表了：

如果五百元老都是雷锋的话，的确不用写这些章节

就现在的五百人都和圣人差不多了

---

深海巡游者 于 2014-10-1 22:10:35 发表了：

临高居然成了变相奴隶制。。。真不知道 LZ 哪来的自信认为明朝制度能和临高比优越性的。。。

---

sailor 于 2014-10-1 23:41:43 发表了：

我觉得最近几章写的特别好，楼上几位可能觉得烦，可这几章就是为你们写的啊，不是反映你们的呼声了么。

---

南宫浩 于 2014-10-13 22:17:38 发表了：

_本帖最后由 南宫浩 于 2014-10-13 22:19 编辑_

500 废必须在自己退出权力掌控之前废除这种奴隶制度。

500 废是 21 世纪的人，社会道德方面还有自己的底线，等元老院被二代目、三代目掌控以后，他们是否还具备这种道德底线那就很难说了。到时候，这种赤裸裸的等级差异会导致什么可怕的事都有可能。

实际上 500 废可以在前景形势一片大好的时候，设定一个期限，期限一到，废除国民等级差异，实行美式无差别民主共和制或者英式上下议院制度，同时坦然承认自己是穿越者这一实情。

这不会引起多大的动乱，因为到那个时候，整个国家的运转已经形成了以 500 废为中心的习惯性机制，就算有人觉得“500 元老宁有种乎”，他们也没有实力逆转形势——只要 500 废治下的国民别太痛苦。

我们知道，生产关系必须符合生产力发展，而 500 废目前使用的社会等级制度其实不符合成熟工业化大生产的社会要求。在初期，只有 500 人特殊阶层或许没什么影响，甚至社会进步都主要是这 500 人推动的，但当整个社会发展成熟可以自己进步以后，元老的后代，以及他们的关系户们，必然会形成一个庞大的、凌驾于国民之上的群体，这绝对不符合社会生产发展要求，必然会被愤怒的国民暴起推翻。与其等到以后变得不可收拾，倒不如从一开始就把长远的未来定好调子——如果元老们对他们死后的世界还有一丁点关心的话~~~

到那个时候，《临高启明》一定会成为澳宋共和国最畅销的书~~~~

---

非蓝 于 2014-10-13 22:32:50 发表了：

6 楼说的话，就是我所担忧的，应该防患于未然了~！这样的元老制度等待 500 废的必然只有一个结果，那就是灭亡，彻底的被历史所淘汰~！

---

.su7. 于 2014-10-14 00:16:11 发表了：

只是作者不怎么写然后大量用同人吧。。。感觉 sb 正常的时候还不错。

---

拔剑四顾心 于 2014-10-14 10:15:26 发表了：

看了今天的章节，我倒对程元老改变了一点看法。

她这样看问题的角度，做事情的方法和沉着冷静有步骤的气质，我很欣赏。

---

笑看风云淡 于 2014-10-14 10:50:58 发表了：

> 拔剑四顾心 发表于 2014-10-14 10:15
>
> 看了今天的章节，我倒对程元老改变了一点看法。
>
> 她这样看问题的角度，做事情的方法和沉着冷静有步骤的气 ...

好像原本的程元老已经一击离脱了？

这几章的内容好像是同人，程元老的皮囊里装的是其他元老的魂-好像很丧尸的赶脚。

---

拔剑四顾心 于 2014-10-14 11:35:29 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-10-14 11:32
>
> 把她的逼格写得高而已。全是因为有潘潘这个政治低智商在一旁陪衬附和，显得她一副好算计的模样。实际上从 ...

根据我的现实生活观察，象潘潘这样的人，真的是很多的。象书中程这样的，就算是逼格高的了。

我承认，我本人逼格不高，所以会认为她逼格高。要允许我逼格低嘛......

---

barbarrossa 于 2014-10-15 08:47:33 发表了：

> 拔剑四顾心 发表于 2014-10-14 10:15
>
> 看了今天的章节，我倒对程元老改变了一点看法。
>
> 她这样看问题的角度，做事情的方法和沉着冷静有步骤的气 ...

程元老想保护女元老，搞男女平等，手段比女王不知道高多少了

---

拔剑四顾心 于 2014-10-15 09:09:42 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-10-15 08:47
>
> 程元老想保护女元老，搞男女平等，手段比女王不知道高多少了

嗯。

老实说，我觉得书中的她对女权的看法也比杜雯更透彻，更现实。

这已经有点超出阴谋的格局了，差不多可以算阳谋了。

---

barbarrossa 于 2014-10-15 09:32:20 发表了：

> 拔剑四顾心 发表于 2014-10-15 09:09
>
> 嗯。
>
> 老实说，我觉得书中的她对女权的看法也比杜雯更透彻，更现实。

工业化社会，男女平等，哪怕是表面上的，也是必须的，程元老其实是在给元老院排雷

---

薯片 于 2014-10-15 09:40:44 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-10-15 09:32
>
> 工业化社会，男女平等，哪怕是表面上的，也是必须的，程元老其实是在给元老院排雷

对，这完全是在为元老院贡献劳动力，到时候可以用女工去压低工资什么的。

---

小穷 于 2014-10-15 09:52:05 发表了：

_本帖最后由 小穷 于 2014-10-15 09:53 编辑_

没有计划生育（技术上，手段上做不到)

或者没有男性大量死亡造成劳动力极度短缺

就不可能有女权。

呼吁女权的各位请告诉我， 当一家生养四五个孩子是普遍情况，女性还能正常工作么？

---

拔剑四顾心 于 2014-10-15 11:08:49 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-10-15 11:03
>
> 程逗比对女权有毛线个看法和推进啊，她一准备把女仆钉上“没有人权”的标签，又谋划将来靠把女仆调教成接 ...

女仆有人权？

呵呵呵

---

Brain1127 于 2014-10-15 11:17:29 发表了：

简而言之，小清新而已。

一般小清新周围也都有一群捧臭脚的。。

---

小穷 于 2014-10-15 12:14:25 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-10-15 10:34
>
> 大概扔进幼儿园和学校吧……我们的上一辈不也是一家 45678 个么，那时候双职工家庭也不少啊

注意 tg70 年代初开始在城市执行计划生育，不然育龄女性保持十多年的生育期是轻而易举。

怀孕，哺乳严重打断女性的职业规划，特别是临高位面哺乳代用品困难，卫生水平差(差过 70 年代的城市)。

如果不缺乏劳动力，碎片化的女性只能做一些辅助性的工作，不可能作为生产骨干培养。一五结束后临高是不缺劳动力的。经济不平等谈什么女权？

---

拔剑四顾心 于 2014-10-15 13:47:57 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-10-15 11:31
>
> 不知道为何呵呵啊
>
> 女仆作为元老的身边人，一直以来看似地位特殊。这案件发生之后才让大家重新注意到 ...

程的目的，不在于消弭女仆这种契约奴和普通归化民之间的权利差距，而是着眼元老和整个归化民群体（含女仆）之间的关系的合理化。

所谓合理化，一要认识到现存的不平等是客观现实，二要认识到这种不平等不可能永久存在，三要寻找适当的途径来解决问题。

至于程希望在这个过程中给自己个人捞权捞好处，不是很正常的吗？

人类社会本质是利己主义者组成的，从前是，现在是，今后还会是。临高位面也不例外。

精致的利己主义者无论如何比粗野低级的利己主义者要好得多。

---

adol 于 2014-10-15 14:22:04 发表了：

为什么不写内部矛盾，只有写下来才是立体的，才生动活泼。搞得跟 100 年后穿越帝国的官史一样全是可歌可泣奋斗拼搏团结一致光辉历程什么的伟光正就太没意思了。

---

拔剑四顾心 于 2014-10-15 14:42:29 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-10-15 14:35
>
> 这是法律口在干的事情，哪里是程中二的目的？连她的手段都不算
>
> 法律口也不是钟情于女权人权，但是目前 ...

“可姓程的想干嘛？她是只想以“女仆是奴隶没有人权杀了只算侵犯财产”来帮大波波脱去杀人罪名，至于调整女仆的法律定义这种事情在她脑子里停留过一秒钟么？这出闹剧搞完，想提高女仆地位不还得回到修法上去”

除了最后一句，完全不同意。

---

sturm 于 2014-10-15 15:05:02 发表了：

> 拔剑四顾心 发表于 2014-10-15 14:42
>
> “可姓程的想干嘛？她是只想以“女仆是奴隶没有人权杀了只算侵犯财产”来帮大波波脱去杀人罪名，至于调整 ...

程这个角色设计的很有智慧。

在当前这个“元老院”体制下，每个元老可以用都很简单的“阳谋”，来推动历史。

其实到现在，程才出现，已经是很晚了。以我 SCer 爱出风头的习性，早就该有程出现了……

---

redsky95 于 2014-10-15 15:48:36 发表了：

姬信应该不会像杨欣武元老那样容易被程 4V 忽悠了吧

---

netmousexhxh 于 2014-10-15 20:40:45 发表了：

> redsky95 发表于 2014-10-15 15:48
>
> 姬信应该不会像杨欣武元老那样容易被程 4V 忽悠了吧

姬信已经不动声色的抽脸了

---

redsky95 于 2014-10-15 21:00:32 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2014-10-15 20:40
>
> 姬信已经不动声色的抽脸了

之前脑残遇见多了，遇见个像样的对手，现原形了吧~~

---
